{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022364",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성호사설유선"
    },
    "text": "星湖私設有線 (성호사설유선)\\n\n10巻10冊の筆写本があります。元々は''門''という分類でしたが、それを''篇''に変更し、順番も変えました。新しい構成は<天地篇><人事篇><慶事篇><万物篇><詩文篇>となり、各篇の下に''門''を置き、更にその下に''勅''を置きました。各篇には以下のような文が設定されています：〈天地篇〉には天文・地理・鬼神、〈人事編〉には人事・論学・礼制・親属・君臣・治道・服飾・器用・技芸、〈慶事編〉には経書・論史・聖賢・異端、〈万物編〉には禁輸・論文・草木編〉です。 この筆写本には約1,332の円片が含まれており、種類別に簡潔に並べられています。さらに注釈も追加されているため、非常に便利に使用することができます。とても探しやすいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この星湖私設有線の筆写本は何巻何冊ありますか？",
            "answer": "この星湖私設有線の筆写本は10巻10冊あります。"
        },
        {
            "question": "元々の分類は何でしたが、それが何に変更されましたか？",
            "answer": "元々の分類は『門』でしたが、それが『篇』に変更されました。"
        },
        {
            "question": "新しい構成はどのようになりましたか？",
            "answer": "新しい構成は<天地篇><人事篇><慶事篇><万物篇><詩文篇>となりました。"
        },
        {
            "question": "各篇の下に置かれたものは何ですか？",
            "answer": "各篇の下には『門』が置かれました。"
        },
        {
            "question": "更にその下に置かれたものは何ですか？",
            "answer": "更にその下には『勅』が置かれました。"
        },
        {
            "question": "各篇にはどのような文が設定されていますか？",
            "answer": "〈天地篇〉には天文・地理・鬼神、〈人事編〉には人事・論学・礼制・親属・君臣・治道・服飾・器用・技芸、〈慶事編〉には経書・論史・聖賢・異端、〈万物編〉には禁輸・論文・草木編〉です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本には何枚の円片が含まれていますか？",
            "answer": "この筆写本には約1,332の円片が含まれています。"
        },
        {
            "question": "円片はどのように並べられていますか？",
            "answer": "円片は種類別に簡潔に並べられています。"
        },
        {
            "question": "注釈も追加されていますか？",
            "answer": "はい、注釈も追加されています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は使用するのに便利ですか？",
            "answer": "はい、非常に便利に使用することができます。とても探しやすいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 247,
        "QA": 366
    }
}